%@metapost:6aireexo80.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Détermine l'aire de chaque figure en prenant :
\begin{itemize}
	\item le carré gris pour unité d'aire.
	\item le triangle gris pour unité d'aire. 
	\item le rectangle gris pour unité d'aire.
\end{itemize}
\[\includegraphics{6aireexo80-1}\] 